HKCC 2018-19討論區[4] add drop大戰

有用連結
HKCC官方網站:
校園設施booking:
玻璃房(小組研習室)booking:

HKCC用語及設施一覽

校園類
HHB: 紅磡灣校園
Science/Engine/IT/Design嘅home campus
最近港鐵站: 黃埔/紅磡

WK: 西九龍校園，分南、北兩座
Business/文科嘅home campus
最近港鐵站: 油麻地/奧運

Shuttle: 來往WK-PolyU本部-HHB嘅穿梭巴士，Express為不經PolyU本部嘅班次

myHKCC: 紀錄大量資料，睇GPA，reg科，聯絡資訊都係度改

CARES: Co-curricular Activities Registration System嘅意思，係用嚟報義工/talk/課外活動嘅System；讀HM要報Hotel Stay都係到報

Moodle: 用嚟download lecture notes，入面有link連去past paper database

圖書館/拉巴:
WK拉巴入口同counter位於N5
5樓有電腦同printer
4樓入面有間電腦房，電腦房出面好多圓枱同玻璃房
6樓係藏書區，借書需要到5樓counter辦理外借手續；同時設有玻璃房、電腦同大量自修用座位比你用，玻璃房用嚟傾project，每間玻璃房都有電腦同圓枱

HHB拉巴入口同counter位於10樓
10樓有電腦同printer，玻璃房位於圖書館入口外面
9樓係藏書區，借書需要到10樓counter辦理外借手續；同時設有電腦、大量自修用座位比你用
*Exam period星期日及公眾假期可以透過貨Lift到WK4樓溫書，HHB10樓玻璃房長期開放
*HKCC學生亦可以用PolyU本部嘅包玉剛圖書館

網吧: 即學生電腦中心，位於WK S5及HHB11樓，提供電腦以及printer、notebook同iPad租借服務、並設有printing quota增值機
*每一學年免費refresh 2,000 quota，幾多quota都係只會補充到2,000

Express Printing Area: Printer位置
WK: S1、N7、S9，HHB: 1樓、3樓、6樓

MPH/Hall: 禮堂，WK hall設於SUG、HHB hall設於1樓，可以利用上面booking網址book場

鏡房: 舞蹈室，設於WK NUG及HHB2樓，可以利用上面booking網址book場

明日: 即24小時開放嘅明日課室，位於WK S2同HHB UG；入面有好多張備有差座嘅六角枱 (雖然好似好啱傾project，不過實際上好嘈+好多MK長期霸佔，好少人係度傾project)
*想搵地方傾project/食飯/做功課/hea嘅話可以考慮下一啲周圍嘅枱，例如WK S7咁，除咗圓枱之外都有插座

Cafe: 即Pacific Coffee，位於WK S3及HHB4樓；同位置設有7-ELEVEN

獸醫: 學生保健中心，位於WK NLG及HHB LG $15睇1次醫生 不過d藥廢的

HKCCSU Office: 學生會辦公室，位於WK S3及HHB4樓

嫂房: 屬會辦公室，位於WK S3及HHB4樓

學術類
Sem: Semester，即係學期；1個學年總共有3個Sem
Sem 1: 9月-12月 13 Teaching weeks
Sem 2: 1月-4月 13 Teaching weeks
Summer Term: 6月-8月 7 Teaching weeks

Lecture: 通常上兩粒鐘，某啲科要上三粒鐘

Tutorial: 做exercise同review返lecture講過嘅嘢，同時都係做presentation嘅堂嚟，大概有25人1個tutor

Lecturer: 負責教你個科嘅老師

*HKCC sem1 你上嘅所有tutorial都會係同一班人，係識朋友嘅好機會

Mid-term: 通常考返Week 1-6內容嘅測驗，佔coursework嘅30~50%不等

Final: Final examination，佔整科0%/40%-50%

Sit堂: 上其他lecturer/同一個lecturer其他時間嘅堂，通常Sit得都係唔得閒上自己個時間、一係你個lecturer太廢

Day-off: 星期一至五其中一日無堂叫1日day-off、2日叫2日day-off，1日day-off唔難整出嚟

Grade: 每一科嘅成績咁解，A=4.0 B=3.0 C=2.0 D=1.0；HKCC嘅sub-grade得plus，冇Minus，而plus= 0.5，所以每一科最高嘅Grade係4.5，某D科係唔會派A+例如英文

GPA: Grade Point Average，係由你嗰個sem讀嘅每一科嘅grade加埋除返你嗰個sem讀嘅科目數量計出嚟

CGPA: Cumulative Grade Point Average，累積咁多科嘅GPA

Credit: 學分，HKCC所有科都係3個cre；1個sem大概讀15個cre，下限12、上限18

GE Subject: 通識科目，HKCC學生一定要係5個類別入面讀至少4個類別嘅科先可以畢業；GE科有quota限制每科人數

DS Subject: 你個division嘅科，例如Science Program要讀返嘅science科

Reg科: 每個sem嘅Week 6去揀下一個sem嘅科目

AddDrop: 用嚟揀timeslot揀老師揀科嘅，因為每一個lecturer嘅vacancy有限所以要鬥快reg入去你想入個班，每個sem嘅頭2個禮拜你都會見到成堆人係網吧不斷refresh vacancy，通常Year-2先要透過AddDrop揀科去換走唔想要嘅科
*新生第一個Sem係冇得AddDrop的

Transcript: 成績表

Turnitin: Check plagiarism嘅工具，check你份assignment有冇抄人

Consultation Hour: 每個老師每個禮拜會有3粒鐘坐係自己office，你可以問書、舉報freerider、同佢吹水等等

Freerider: 對份project無/少貢獻嘅人，明明唔做嘢但係又好厚面皮咁痴住你去攞分
*如果想舉報freerider，請收集好證據 (例如：WhatsApp cap圖，Google Drive修改記錄等)

Killer: 意指專出爛grade嘅lecturer HKCC好少killer (Helen Yeh係個好lecturer)

Deadline Fighter: 每樣嘢都要接近deadline先做嘅人(例如聽日交project今日先開始做)

校園組織類及其他
CAT: Co-curriculum Achievements Transcript，紀錄你參加過嘅HKCC活動，唔係所有活動都會落CAT，HKCC有獎學金比儲CAT嘅人

CFM: 校園設施管理處設於WK SLG及HHB LG，物品報失請往CFM

CSAO: CPCE Student Affairs Office，處理學生活動成績表嘅order，多數活動申請表都係依度交；位於WK N3及HHB4樓

FSCC: Further Studies and Career Centre，入面有關於升學/搵工嘅資訊，有本薄仔有畢業生資料 (例如GPA+programme+interview details+佢收到咩offer)

GO: General Office，比較少事情需要到GO辦理；位於WK N13及HHB16樓

IK: 詢問處，亦都係校務處，多數係度交文件，關於academic嘅嘢都係度處理，位於WK N2同HHB UG

ITU: IT Unit，負責處理所有IT問題，counter設於網吧門口

PDA: Personal Development Area嘅意思，由CSAO開嘅地方，入面有得做下心理測試同聽音樂放鬆下，你都可以係到搵到社工傾計

HKCCSU: HKCC學生會，分為3個大組織；
ExCo: 幹事會，負責搞活動，處理文件
Press Com: 編委會，負責出版事務
Council: 監委會，負責核數同批核文件
*ExCo(大O)同Press Com(中O)嘅o-camp係新生註冊個幾日招生，ocamp會係開學前

屬會: Under ExCo嘅嫂
*屬會嘅o-camp(細O)會係9月第1個禮拜係Hall擺Booth招生，ocamp會係Week2/3舉行

以下係關於所有HKCC學生嘅Q&A

Q1. 咩叫死亡鐵三角？
A: 所謂死亡鐵三角，係指CCN1003 大專中文傳意，CCN1004 Creative and Critical Thinking同2科English for Academic Studies I&II
*英文2左嘅同學要係Year-1 Sem1讀多科CCN1002 Practical English for College Students
*有傳2018/19學年開始英文2咗嘅同學要讀Academic English I&II而非EAS

Q2. 點解要叫死亡鐵三角？
A: 主要係因為依3科爛grade機會比較大，中文主要用普通話上，唔排除有lecturer間唔中用粵語，但假若你聽唔明普通話，可以準備全個sem坐係到自修，而且end-term好撚多濕勁野考，包括考你寫簡體字，而呢科最高grade係A (聽聞2017/18 Sem1 有人A+)；EAS學起上黎就冇咩難度，但份mid-term真係偏難，mean得50分到，英文底唔好既依關都幾難過，呢科最高grade都係A，但得3%人拎； CCT對concept夠清嘅人嚟講係可以好淺，但對某d人嚟講係好難，讀落去先會知道自己究竟明唔明CCT講乜。唔明白既話，你份mid-term50題MC有機會一題都唔識做，最高個grade派到A+

Q3. 死亡鐵三角嘅grade爛咗可唔可以retake搏靚grade?
A: 中文同英文唔會fail你，就算比個爛grade你都一定要你pass，所以冇得retake而CCT就可以retake

Q4. 咩grade先retake到？
A: C+或以上retake嘅機會都比較微，C/D/D+就比較大機會但都要睇下多唔多F嘅人retake；你話你B/B+都想retake嘅話就視乎個科多唔多人F，位會俾咗低grade嘅人先，真人真事有人MO B左都俾佢retake

Q5.點樣申請retake?
A: 去ik搵佢拎Form 31 - Application for Retaking Subjects / Taking Unqualified Subjects，填完交返比ik等佢批，記得講清楚係拎邊份，有兩個版本
1. retake passed subject；2. retake failed subject

Q6. Retake要幾錢？
A: 每科$5,000

Q7. 幾時俾retake既錢？
A: 報咗名先，上到mid term前嘅幾堂就會有交錢個deadline，好似平時交學費咁交

Q8. Retake有冇得reg時間/lecturer?
A: 視乎個科多唔多人retake，睇佢開幾多班，原先教你個lecturer未必會係Summer Term再教

Q9. Retake既mid-term/final係幾時?
A: 6月中開始，7月中mid-term，8月頭final，8月尾放GPA

Q10. 應唔應該讀Summer Term?
A: Summer Term專門用嚟俾retake嘅同學讀，retake就唔多講；如果你因為想Sem3讀少一科，即係Sem3讀四科，或者英文2咗Sem3要讀6科，Summer Term可以比你讀定其中一科先令自己Sem3冇咁chur
*Summer Term係比較chur嘅，有可能會係夜晚上堂，例如5PM-9PM (lecture tutorial連住上)，每個禮拜2堂

Q11. 點樣睇Summer Term有咩科可以讀/timeslot/幾時deadline
A: 可讀嘅科目，幾時截止同幾時開sem嘅日子年年不一，想讀Summer Term請check實自己學生email

Q12. 進步獎/HKCC金銀銅獎/政府Outstanding Performance Scholarship (OPS)點申請?
A: HKCC提名，唔洗申請，等email就得

Q13. 英文好係咪有優勢?
A: 英文好確實有優勢，但唔讀書都係冇用，有人DSE英文攞5，EAS都係拎B，講左咩自己參透下

Q14. Year-1唔過3，係咪quit得?
A: 我同你講你可以咁做，但亦有唔少人Year-1唔過3而Sem3&4爆4最後有UGC offer，以上嘅例子多不勝數，但講完你聽而又唔讀書，咁最後有上面嘅例子又如何呢？Year-1完咗自己可以睇下你CGPA幾多，再計下你下兩個sem假設爆4嘅CGPA係幾多決定要唔要quit

新生sem1係冇得add drop
所以唔好問xx lecturer 教得好唔好
好唔好你地都要硬食
答好係咪唔溫書？

0,0,0,0,0,0,0,0,0

我要Maggie 堂

Eas2 Social science
101想轉104
Tg:
有意tg me

係

繼續拜 add drop god 喇
我當塵埃落定先

唉 我都係想轉一科時間姐

新post留多次
收FM A02 Raymond
AB 300 CD 400
一秒都唔想對住pauline ho
求大神願意讓出raymond

呢啲叫天意

唔好啦 我要Maggie呀

跪求jap1
101 $500
104/105/a07/a09 $300

101個價錢唔滿意可以再傾

2049中西溝101A求換101C
2004managing organizations A02c求換A05b/c
祝各位reg到自己嗰科

2250 engineering mathematics 104B
求換105A/C

CCN2201 CHINESE FAMILY AND CULTURE - Dr Andrew HUNG

有冇人知呢科伏唔伏同讀咩? lecturer又如何? killer?

希望聽日有位

Bo Zhu 是大家的

我都冇一科係佢教

咪撚on9啦
你自已都唔係未試過year 1 一開頭咩都唔知，
個lecturer好唔好，點上堂等等都唔知
咪問下個lecturer係點樣，做定個心理準備
你走去屌9人，邊撚個啊你
唔鐘意咪唔撚好答

係上年yr2係咁屌 我今年先加

原因係阻住yr2傾add drop

人地寫咩你就搬字過紙？
year 2 大撚曬啊？你改做 hkcc year 2 post la 不如

咁你想點

樓上唔好鬧交啦

咪撚再加入屌9人地問lecturer嘅字囉

ok

轉戰 等fm 用printer 再瘋狂屌

我喺新生post貼左
YouTube 教人用printer嗰條link了

聽日add drop神

Add drop god

adore

我都係想轉一科姐

freshman lm

2003 marketing 求a04

fm 唔識用printer lm

haggen

lee個係唔係正thread

唔係正thread會害咗人

freshman

系^^

我讀engine

我都係

有冇聽講座

有

我唔記得咗去

我聽日add drop

點用printer fm 唔識用求唔好屌

我都係freshman
點識用

聽講唔去畢唔到業

asso點樣升番u

我都唔記得去 點算

好驚瞓度主任

我成日遲到

唔知講咗d咩

有訓導主任

大家做完暑期作業未

以為淨係改到一科 點知原來係改到兩科 走大運了

要著黑皮鞋 頭髮唔可以過眉

preference matching 係9號之後一次過match 係咪？

想問nego Roy KWONG點

我大專生

講座派咗作業

每日收工後電腦match

咁我點算

遲交會點

微巴打救我地呢班fm

就開學了

有咩功課做

踢出校

Fugacity師兄可唔可以話俾我聽有咩做

求助
今日indicate subject preference左
聽日洗唔洗delete再request過？

我唔想被人踢出校

我做完俾你抄🤫

想玩屬會的ocamp

thanks

我個人覺得係伏

Joni呢

死亡鐵三角

Moodle

CCN1047 EAS2(SCIENCE AND TECHNOLOGY)
求114，我有115

Add drop God

好驚retake

師兄驚唔驚

好驚gdp唔過2

其實架穿梭巴士點搭
我讀左成年都未搭過

可以book場打波

師兄dse幾分

- - 呢個問題同DSE點升U有咩分別 勤力囉 BTW 唔小心正皮左 其實想負皮

9分

下 可唔可以講多少少關於佢比個心理準備我
其他gp都冇位 走唔到

係咪conditional offer

55

你有冇讀微積分
我完全冇讀過

Lol積分就聽過 咩叫微積分😅

好似話要讀

依家D FM發生咩事 超收嚴重到呢個地步？

唔理了 打上大師做電競師算😂

會超收

佩服

好驚翻學遲到

遲到要記缺點

我住得好遠

膠

師兄睇黎睇唔順眼我哋fm

歧視我地00後

你地覺得襯唔襯add drop整個dayoff好

有冇人ccn2017 中化/中溝 比joyce yeung楊康婷教過可以分享下？
（唔洗推薦benny，撞時間reg唔到 ）

0,0,0,0,0,0,0 點整？

個個都想 day off
唔通個個都整到 day off 咩

希望聽日唔會又係0到完場

唉 一打開
0
0
0
0
0

咁你今日有冇成功轉到

乜撚都冇呀 0撚到完場 有位都撞撚哂時間

唉

Ching想轉？

係呀，科marketing阻住晒

要reg但無位

唔好reg marketing 比個位我咪得

pre reg 咗

無影響可以轉 讀左包你後悔

Compulsory 嚟
點解？因為好多野背?

背撚死你 死背書嗰啲人就好勁

背嘢最撚廢，不過要硬食
B or b+唔難掛

睇project 呢科project 都幾重要下

好似要design 個product

係咪要著suit present

係 但唔知有無lecturer 可以唔洗你著

想轉兩科時間

你不如拜咗冇0先啦 依家係0 vacancy

唉 0,0,0,0,0,0,0.....

轉左好撚多科，但係唔係最想要

仲有野未轉咩

希望聽日唔係0

EAS group 112

同問joni

多謝add drop god

屌佢老母 聽日3點半先有得add drop 實冇位啦
雖然本身都0,0,0,0,0,0

另外
CCN1003 A36換A09
CCN2113 A02A換A02C or A03A
CCN2123 A01B換A01D

有意留TG傾

重酬 有無人讀CCN2007 Business Putonghua 想A01轉A02
有意telegram: Hopegpa4.5

ds 可唔可以drop左再sem4先讀 mech1抽到豬波

自修咪得

自修啦

有冇師兄/師姐可以留個聯絡方式，想傾傾有關cc嘅野

呢度問唔得
呢度好多大閒人得閒答

得嘅，不過純粹係有少少想搵人傾下臨開學種心情 好迷惘
覺得唔關學術野係到講唔係幾好

咁咪去新生post 吹下水 訴下苦

瞓前一拜
希望聽日唔好0

CCN1003 A12換A10
都係留金騰教
有意留tg

聽grad咗啲人講 唔使一定sem3讀2科DS
畢業前湊夠就得

上年ccn1003 WK 班開sem 會開始多vacancy
因為多數week1 就分組, d人同到奇奇怪怪既人一組就會走

CC 個add drop 設計廢到
全部0 想轉第2班, 一定要有1個人drop 左個科, d人先郁到

Agger

留個tg 我好得閒

有人聽日2:30嗎？

有冇人上過Ms Chua-sheung Ng嘅CCN1003
上過嘅可唔可以講下好唔好
上網搵唔到有講過佢嘅野

Isa最好，但係得1班
Debbie好似都唔錯

另外…eas2 science and technology 115求換114

睇化左
Add drop只不過係學店撚鳩班學生
令班學生有一刻覺得自己有dayoff

各位ching放下執念la

自動有day off

學校幫我編嘅timetable有dayoff，但係代價係dayoff前一日連上1堂tutorial+2堂lecture

琴日set嗰個preference今日係咪唔會reset

分母都唔同 點叫一樣

知唔知個A字點解

我freshman唔知

Average

中文係咩

平均值

唔該
因為我中文讀數

咁你1050係咪用中文讀

我係freshman

......

咩係1050

係咪我將來要讀

我都想呢科拎靚grade

語意虛浮 點叫靚

語意虛浮係咩嚟

屍屍T

你幾點add drop

Fishman冇add drop

垃圾system

唔要00000

都話係天意

唔制

1hr30min

睇嚟 reg 唔走朱波都係天意

我地一齊加酒啦

可能係一齊仆街嘅節奏

10半表示vacancy係完全無郁過

繼續吹奏1003 R_____C___啦

Chau Sheung Ng 都唔錯㗎

我係咪唔洗讀咩1050

如果冇讀過m1m2係咪要讀多科

Computer programming有冇人想102c轉102d

0 0 0 0 0

有無人申請咗grant loan但係而家學校仲同緊學資處對緊資料
咁搞法十月都未有錢 唔知關唔關我轉咗major事

成功將連上4堂tutorial變連上3堂
代價係早一個鐘起身
Worth it

唔關因為我同我班frd都係咁

Ccn2269 有人101A想轉101B

last year

Statistics 點解由琴日到今日都係0000000

all 0 vacancy
唔係toolkit有問題,真係all 0 forever

Reg走咗堂9點，變11點，開心死

有冇人放2250 engine maths 102班

9月1，2應該全日對住電腦禁禁禁

各就各位

理想
1
1
1
3
1
現實
0
0
0
0
0

我屌

我六月頭申請八月中已經寄信嚟話批咗
跟住過埋數

求:
CCN1047 102轉114
CCN2242 101C轉101A
CCN2239 102D轉101A/B/C/D
CCN2241 101C轉103A

理想
5
4
5*
5
4
現實
0
0
0
0
0

點解會係咁 我五月尾申請
好灰

有冇催過你要補交資料嗰啲 或者 佢打嚟問你嘢你冇聽到？
利申 今次交咗申請之後冇耐打過嚟問家庭狀況

多撚謝 全部0

00000000000

無呀 就係無先更加灰好似比人無視咗咁
啱先打去學資處問佢話仲同緊學校對資料，話要等學校比啲資料佢先

Add drop god
求換!!!
CCN1048-102B換101A

00000000000 是天意

不可能

上年八月尾申請十二月先批
今年就好快手

000000000000000000000000 好心就每日add drop 就開多幾個位啦

JAP 1 101求換107

2250得一個位

求中西溝101C，用101A換

有105A

求放jap1 104

我入左啦

我屌 入唔到104B

係我入嘅

求放phy1 102

原來係你
吊頭先唔夠你快

好撚好彩 我愛Maggie

Maggie BB我愛你

來日再戰 我等9月頭多人drop科再reg

跪求CCN1047 116 用103換

我愛Maggie

吊你

祝大家add drop成功

CCN1047 112 換111

加100蚊呀

今日離開黃埔前 買張六合彩先

巴打下個sem先讀得唔得
願意高價買你個日文位

Ccn2194 103B換101C

200!!!!!!

2350變左3個位

2250*

mech冇撚郁過

LA同phy1真係唔撚郁嫁喎

屌

CCN 3106 introduction to social research 101B求102D

我唔要錢呀ching
你有107我就同你換

same

我變翻做翻5日

add drop god 我屌你老母

推

CCN 3106 intro to social research 兩日都000000

00000000000000000000000000000000000

0000000000000000 Loop 到完場

102？
仆街等自修

我教你

LA同PHY1 都102

真心要投靠我嘅微聖佛
係九樓揮灑血汗吧

gay

phy兩個都冇嘢
係la大件事d

On jai

LA會否成為今個sem 全0冇郁過嘅科

haggen bb
上線未

不要再說了 102啊屌
00000000000000000000000000

drhaggenso

我都係
00000000

安爺 Maggie神

0000000000

上有安爺下有Maggie
二者得兼
gpa upup

Japanese reg到sandy 以為係個好開始，
之後全0 屌

IK: 自修啦柒頭
利申:102

除咗add drop之外冇方法調grp㗎

係囉 人人都話轉 咁ik咪好忙

in drhaggenso we trust

pish

屌 000000000

有冇人係冇讀暑sem㗎？

000000000000000000

點解jap wk 一個位都冇 屌

00000000

全0嘅話整個add drop岀嚟為乜

俾你浪費時間

好急屎

屌 唔撚想要嗰垃圾ttb

冇可能架
咁仲成世界嘅 d人唔洗mon咁耐啦

安爺啊
焗住自修....

係寫信就叫佢每班加個位啦 郁唔撚到呀

CCN1003 中文傳意Vacancy得(1)
點解可以一時係WK，一時係HHB
邊位同學原本係WK上堂轉左去HHB啊

頭先有一個a08 我錯過左

若然屬實 algebra則成為無人轉到group 嘅科

我想要a05

係wk就得

jap 1 a09想換a07／a08／a10

102lecturer或成為最大贏家

近代史有冇a01d

Phy1咁易都驚
利申F

點解eas都可以全0
我唔信得我個gp有位

求下好心人放個a05俾我

屙屎算

econ a04b/d

有冇人CCN 1003 可以換A02 我A20

我想要位

102同學仔而家儲定錢retake啦

102條友好似係伏

再比101 103同學仔吊住嚟打

據聞進度落後不特至 連assignment 都教錯

Jap1 a02想轉a04

我fd上個sem俾佢教
話教得好撚廢

學校仲要比佢教4班 除咗佢壓自己價之外 我真係諗唔到其他原因

你估條友岀嚟教書？條友岀嚟害人㗎

a09要唔要

咁樣樣

屌啦星啦今次

LA琴日一開始係咪已經000000000000?

Jap 103換101
有冇人幫下手

咁又係 3班都係好老師 個個咁高分邊可以有normal distribution

利申：墊屍底102班

時間撞咗sorry

我安爺

未見過郁過 00000000到畢業

巴打102幾?

Maggie Lam >all
利申MaggieBB門徒

D 呀 dklm

睇嚟 Sem 2 EAS II 其中一班嘅 13 個空位冇機會再出現

我B

仲未有機會比maggie 教過

祝大家好運

仲入到add drop ,但有撚用??????

渣嫁
Maggie lam係全cc最好lecturer

比啲希望你

坐A望A+

102B

Engineering mathematics Maggie BB教

🍇🤧

比假希望你

琴日都係咁
完左時間仲入到

微巴犯眾憎 將你嘅快樂建立於乜撚都reg唔到嘅人身上

邊有 咪屈

留名等睇102得半班人上

CCN2007 Business Putonghua A02想轉A01
重酬

可能個lecturer 改過自新呢

JAP1 101求換107

可能個lecturer 變本加厲呢

佢就mon住個post 睇我地班傻閪中大伏

痾完屎啦m男？

Mom post 睇我地屌佢

糧又照袋 理撚得你地班契弟

完了 真係0到完場

男扮女又得 得咗

Business econ係讀咩嫁同埋好唔好grade

我要中西溝101A/B

屌我都係

其實點解佢唔每班預留幾個位先

因為佢地ON99

我要music 101啊

點解咁撚垃圾架hkcc

music 101c 路過

Japanese又長期全0

俾我好嗎清

music 101c 路過[/quote
drop左music 好讀咩？

同friend 齊齊101c

好讀呀 冇exam 又讀多個cluster

你尋日drop ?

琴日drop 轉左gender

ching music好讀?

我都drop左music 驚伏

唔logout add drop period 係咪真係有用

是

但根本都000000000
Reg撚？

gender 都好讀 in lawrence we trust

一個人的add drop

已逃離add drop戰地 唔該見到LA任何一班有1字請@我

老子想見證歷史時刻

見證歷史性時刻

老子除了4爺 其他什麼都不怕

102條友個名點讀

haggen so先係

@埋我

DR HAGGEN SO係最好的lecturer

咩meow Leung

reg dr haggen so

2250有teaching plan

2042 同 2269 都出咗

跪求jap1
101 $500
104/105/a07/a09 $300

價錢唔滿意可以再傾

paulineho

CCN2002 102B 想轉 103B

冇了
先求知 再投資

中西溝 A01A 有無戰友

有冇人pfp 用a03B換我a03D

Reg咗4個鐘得係0
浪費曬啲時間

Bruce CHOW點睇

CCT103A 轉 103B

新教唔清楚
我上個sem 本來我係一個新lecturer 教呢科
點知week1 就同我地講果個lecturer 黎唔到
之後13個week由pauline 代佢上晒

聽日係咪仲有得add drop

屌佢老母 全撚部都係0
mola mola

CCN1003 A36換A09
CCN2113 A02A換A02C
CCN2123 A01B換A01D

聽日system update

ccn1003 a29換a38

有冇人肯放CCN2113 FM既A02bcd或 CCN1019 jap1既A08 價格可議

CCN2002 INTRODUCTION TO ECONOMICS A01B換A02B
CCN2176 LANGUAGE AND SOCIETY A02B換A01B

嘩屌你老母我會即刻drop科

我覺得LA0000000
嘅原因係因為今個sem讀LA嘅人都係必修
所以冇得drop 冇人讓位

教得好可以去隔離班sit堂

唔好

學校唔容許sit堂

You are only allowed to attend the subject groups in which you are registered.

果陣intro soc半班都係sit

實joke到你

個lecturer知都唔理

推 理性討論

所以sit堂好易被lecturer 趕出去 個lecturer 仲好大機會唔鐘意你 下個sem佢教你其中一科就準備仆街

系牙

我2176…A02A想要A02b啊啊啊

2176一直0 Vacancy都唔知點轉

乜唔係話返嚟教咩

2014 Karly 103B想轉103A

Who

Chi Ming Hsiang

佢叫做清明

今朝a02b轉到a02a

唔喺PolyU(呢度)教，咪喺HKCC(第二度)教囉

我今日望住1 唔夠快 變左0…

冇人討論

Chi ming喎

痴明

星期六有冇add drop

冇野了

佢email 個guide to app drop死link

add*

Pr?

求hotel operations書 帶價
negotiation skill + consumer behaviour notes

開得兩班 玩咩師兄

有冇人知Nego個Joni咩料
個教職員資料度得張相同email
好不安

crm A01d want A01b eas2 a01 want a04

開左engine math 份notes黎睇...
呀

微積分(工程數學)

微積分(偏導數)

微積分(梯度)

我愛陳嘉靖(害左人)

我愛陳嘉靖(靚女)

死港女

有無人有興趣換CCN3106 Introduction to social research?

我 102A 想轉 102C or 102D

有意留tg

臭雞

唔夠人講就話人係雞

所有女人都係雞

你夠膽試吓行出街同d女人講

收皮啦 死5八婆 死5八婆

賜座男

佢去咗澳洲讀完書未

個位我俾左8蚊買 笑乜

八蚊一個位

兩個呀

叫咩名
讀邊間學校

膠乜

今年幾歲

俾番一打你

死臭雞 俾膠我？

我係靚女

水晶梨定你靚女啲

我

唔信

事實唔可以唔信

圖呢

冇圖講乜都得啦

google

你公廁黎 google有圖

謠言黎

雞就是雞 你根本不懂得做人

靖妹太受歡迎
好容易被人抺黑

我應該好快做到仆街仔

你話係就係la

快做

想cow女
有無教學

你夠唔夠chill?

冇freshman BB嘅
新生post爆左啦喎

唔明牙

圍爐

你都唔係freshman

渣ga

我係

影學生證student id 就信

我刀系牙-.-

上8點半仲要早出門口過中學返學

第一日就搞好timetable

走啦

女仔先慘 要用時間執埋個樣

我上8半6點起身

執唔執都係咁架啦 cc靚女得一個

4日9點堂

我都應該咁係

住大西北 ？

男人唔洗呀？

Yes

我6點係計埋賴床嘅時間
7點3先出門口

有諗過自己drop先推一推 但我四爺仲要d班 搵鬼要咩
微巴你放個安仔出嚟 我即刻接你個位

我冇得reg maggie
唔會放on jai

fm lm

drop完add唔返到時唔知點算

我6點唔預賴床
預我鐘意預鬆時間咁慢慢沖涼洗面刷牙吹頭
我都應該7點3

同樣住大西北 8:30都要7:15出門口 不過會預成6:30先起身

即管睇下學校會唔會做返啲嘢補救 全世界冇得郁 仲有3班 4爺同學仔一齊陪葬

4爺 is who

牙祖

今個sem都冇教1048 LA

6點起身 630就要出門口
好彩今個sem無830

白飯撈麵

佢係4爺咩

水晶梨終於有圖

大西北fm lm
三日反8半

慘 我sem 1都係兩日八半

係鬼 牙joe先係

係囉 我就奇怪4爺今個sem都冇教LA

CCN3106 introduction to social research兩日都係0000000000000000000000 妖到底邊到有位

好多科都係

Mon左兩日不停refresh真係人都癲

CCN1048 Linear algebra 係
0000000000足兩日

又話水晶梨好靚嘅

我覺得都ok啦

3106都係 兩日都000000000000000
估唔到其他科都係咁癡線

唔想返學

走堂囉

唔夠7成出席率冇得考試

一想起再累也要做人

我預gpa啱啱過3

收啦 過3一年走到？

應該第二年

讀你一大啦

人生冇22了

系

真毒

好灰

大post留名先

希望唔會毒到連hi bye fd都冇

90度留名

唔會 我好多hi bye friend
同佢交流只會講一句hi

咁多個eas全部都同一本書嫁？

跟住assignment有啲咩唔識
就即刻走過來扮friend
叫我教佢
跟住叫我拎份嘢借來參考下
好在我嗰份係初稿

呢本係新書黎

認錯人sad

好彩我都有3個真心friend

我指咁多唔同嘅eas 全部都係呢本書？

白飯撈麵係伏黎

咁佢咁寫咪係囉

咁我都有3個真心fd嘅

我都試過咁做 後尾發現自己錯勁多 跟住改返 條友最尾得50分

舊版eas 書（唔啱用）
cc 交收免費，地鐵交收我貼錢你幫我處理舊磚頭

我就係咁
不過條友最後midterm都炒左
唔緊要啦 由得佢抄 抄完咪又係F

話說Science升year2嘅有冇人cgpa爆4

又頂爛市

識有一個人

有幾個有

轉新書冇人要啦

唔係我 放心 我冇咁勁

讀general chemistry 2嫁

唔好再90度啦 3號上堂記住嚟認識我

科代表係咩黎

負責收風 聽內幕情報

恭喜老爺賀喜老爺

雖然我fm 但係我身邊啲9成入大學 自己班嘅男得我一個讀牙蘇
其他frd真係九成入大學 唉

咁sad 咁你一定好大壓力

讀bio/chem?多數識cgpa高過3.8都係bio/chem

Same here 班fd連u都就grad我仲係牙蘇浮浮沉沉

然後有日撞到隔離m班 佢地十幾日一齊行去mtr 其中一個熟frd過嚟問我係咪去ust reg
我個刻

加油啦 入到嚟asso 大家都係咁過 見到啲熟人個個入哂u 壓力肯定大 唯有辛苦一/二年去升返上u 鬼叫自己當初dse唔努力咩

Non jupas嚟講cgpa3.8幾乎任揀

唔緊要 你兩年後就堂堂正正咁同佢地講你讀UST

我都係
唔想為咗入學讀水泡科 reject咗offer 被朋友笑我蠢

Dse唔努力呢個又真
但係見身邊啲人個個都入晒U
我真係好撚灰

是咩

嘩 你咁睇唔開 點解唔讀

雖然我fm 但係我身邊啲朋友9成入fd/hd/asso

入大學

如果我擺高啲bu lingu應該有offer 不過自己個陣無揀到
希望一年後證明到自己無做錯決定

我都有理想
與其讀咗後悔四年 不如搏一搏

態度正確 加油

好撚灰

有冇人聽日翻math remedial 知唔知有冇用

你咩科人 dse math拎咩

N展仔 拎4

下拎4都要去咩

上年係3or以下人先要去

屌打錯左 3先啱 sorry

咁去啦 有Ching l話有用

點解我maths得2 但唔駛上？

fm唔見哂

你讀Science and technology 嘅科嗎？

知唔知到時會講啲咩架

唔知 我上年都唔洗去

唔係 我讀business

咁咪唔使囉

我都係喎 個個都話我點解有u唔讀 走去讀asso

上個sem都有廿個人入dean list啦

不要再說了

你唔好黑面 俾啲笑容

發夢聽到eas1係無分program，讀ge野都係一樣，去到eas2先分番program

出左timetable 有分喎

佢時間表咁寫嫁喎
CCN1029 ENGLISH FOR ACADEMIC STUDIES (HUMANITIES AND COMMUNICATION) I

內容/assignment 應該會一樣

原來係咁

咁大家發夢知就好啦

4月同lecturer 吹水傾到今年英文會執得勁，上述係其中之一

柯士甸站係唔係行到去wk

ching 建唔建議買書？

ching我估sem1我同你totorial group係差唔多,因為我同totorial個堆人都好L勁

如果你真係會做裏面啲練習就買 唔係就唔好買 因為lecturer 通常會show本書出嚟 俾你地睇 我本eas書積塵積咗成年

邊隻pt?

tutorial

我覺得就要，果陣我mid term 食左本書有8x分

今日email嗰個

CCT,EAS1,gen bio,gen chem1,calculus,prob and stat

勁人可以上堂自己jot notes，本書可以唔要

人人都係嗰啲啦
1045
1050
1110
1109
1004
呢啲唯囉 嗰唔係咩

自己睇多次study handbook 個syllabus啦 有唔同㗎

是但啦

其實我覺得學校pt幾好做
依家做緊其中一份
今日email個果我無咩認識
但duty簡單同埋有Toby
應該做得幾開心

狗也不_

啲位多唔多人爭？

估計唔到多唔多人
因為$70/鐘
但可能講英文啲人會驚

英文唔太好 好唔好搏下
會唔會interview

800頁

一定有面試
其實英文要求應該唔高
正正常常講幾句
更重要應該係責任感 禮貌嗰啲

屌 係800回覆先啱

今個sem gen chem 1 得Carrie BB教

自己為之啦

上堂跟甩咗就gg

講書速度世界第一

Killer kill我份lab report

gen chem 1,2 lab report 全A+

屌你老母

Same for gen chem 1

好在我兩科最後都A+
如果唔係真係詛咒佢

lab report佔好少,mid term爆都夠做

我midterm 同 exam都係最高分嗰個

Carrie 是好老師

學霸

我愛Carrie

Carrie萬歲

CC 好lecturer :
Carrie Wong
Oscar Chiu
Maggie Lam

Peter lui教foundation mathematics

唔好架?

Maggie走左去教1050
點解唔教多班1048

要自己申請

諗到自己明明想讀英文變咗中文 好難笑得出

咩意思

咁你打算轉科定點

照讀sem1先

你確定你中文有3？

試吓水溫 唔掂就盡早轉

Btw睇左水晶梨圖未

我都想

點解你嗰陣唔去walk in報其他cc 反而接受aa 明明自己唔想讀

佢唔係induction programme day先知多中文野咩

sem2 dean's list幾時出

17-18 sem2?

但係佢話想讀英文嘛 咁點解仲接aa offer 而唔係報其他cc嘅英文

係呀

出左十世啦喎
錢都收埋

3號先有得再add drop
我要japanese 1嘅107同music 101吖

邊度有得睇

CPCE官網咪有得睇list

不如依家開放比FM 問lecturer 啦
之前因爲某啲原因搞到fm唔敢問lecturer，佢地又冇追大post，唔知依家問得
費事呢個post變左hkcc science 討論區

咪開放左囉 有條友屌話唔好禁止呀嘛

啲fm未知啊嘛 ，佢地今日先完新生post

我知你地讀science 既依家一定好唔鋸，比人話將hkcc 討論區變左 science討論區，所以係到負評我
我係有追開呢個post既，但係岩岩見到呢個post 70幾個新回覆，有60幾個回覆都係science圍爐討論，而情況唔止一日
如果你地係識既，點解要係hkcc post圍爐傾計？
又或者開返個新hkcc science post傾傾？

咁你唔屌下嘉靖Ching

做咩咁嘢唔訓係度嘈交

聽日math remedial 有咩要帶

biochen開左5班
係咪正常？

文具計算機
早d訓
冇記錯係上4個鐘定3個鐘
去左絕對冇壞

4個鐘 中途會唔會有break㗎

有
習慣下asso嘅節奏

上堂上到悶 你玩電話冇人理你
你直接行出門口走左去都得
咁是很chill的
不過有後果
所以記住比心機苦讀
咩ocamp 莊個d留番俾on9仔

Thx ching

大佬我哋係唔識嘅,傾傾下吹得太多水,sorry

師兄語氣幾好
晚生幾欣賞

直接碌過咗

我今日應該扮係business嘅fm 去多次個induction programme 咁就可以睇多次唔見電話條片

啱啱見到話可以問返lecturer

想問下有無伏/有咩要留意 thanks

唔好意思 我冇留意自己吹水吹咗咁多頁 阻到fm正常討論

返八半要六點三起身 七點出門口
雖然今個 sem 最早都係九點

我係想屌在座係hkcc post吹水既各位
不過呢件事就咁完，到此為止啦， 好嗎？

幾時先公布locker位置？

姐係咩 伊斯蘭教女仔

我又問先 唔該
CCN1004 CreativeandCriticalThinking
MrChak‐sang LEUNG

CCN1029 EnglishforAcademicStudies(HumanitiesandCommunication)I
Dr.john li

CCN1031 InformationTechnologyforLanguageStudies
MrTimothy NGAN

CCN1054 PutonghuaforCulturalandCommunicationPurposes
MsMei‐yuk LAU

CCN2327 ORAL ENGLISH FOR THE PROFESSIONS
MsZoeCHAN

Check email

Timothy
佢有個revision class幫你溫書，背野更有效率

因為我唔識玩呢個遊戲

慘慘豬

聽佢介紹課程
好似媽咪級數個種好好人咁

有冇巴打有ccn2016 analysis of English grammar 同 cct notes可以換?

無計啦隔咗年先讀書

水晶梨都好正

dr haggen so

唔通你就係...

你望下後面

唔知宜家hhb printer用得未 想去print notes

想問下business econ係讀啲咩 同埋好唔好讀

College English. (2018). Hong Kong: Cengage Learning, Inc.

依本係新書定點

原來CN2327 ORAL ENGLISH FOR THE PROFESSIONS 會讀國際音標 好期待

用得
但拉把嗰部未開翻

Printing system 好似未更新 新學期
至少琴日睇未更新

Carrie都有打手

IT？
我只信drhaggenso

推到drhaggenso上線

新書黎

賣書
思方導航
Comm(7th edition)
Practical English for College Students
Stat
EAS
有意tg

咁快買左嘅

咁快決定買

個日programme leader話會放non jupas D資料上moodle
係moodle邊個位先睇到

HKCC Scheme/Programme Page嗰度

呢到
都係冇既

呢度對上仲有冇野

有冇大佬可以教我點睇lecture notes
利申:FM

上Moodle睇

之後呢

拉落下面囉

拉落下面㩒咩
揾唔到㩒咩

上面咪有條友貼左 好多科嗰度呀

This?
入去唔識㩒

你真膠定假膠

真膠

Centralised group 入邊冇野即係未放notes

冇

冇野即係整未得閒整 等下先

有無人玩過個mentorship programme 如果有嘅話 你覺得點 是咪伏

想print嘢但係拍卡時話authentication failure即係點

拎張卡出黎拍多次

想問EASI 要買嗰本college english
係唔係同紫色封面係同一本？

都係唔得

Printer虧機

Locker係一樓

整理完post頭d文，下個post小妹開 ok ?

Go ahead

攞張卡去hhb 11/F，有部機可以整返好張卡

問左微ching先

未俾佢教過
聽說教書好快，少少串
成日skip題目唔做唔解
問佢就話你地唔會明，唔解

E mail話3號先開返
不過多謝巴打先

咁快啲推到1001

quota幾時reset?

HKCC 2018-19討論區[5] The Beginning is Near

新post已開

唔清楚

唔一定要1001先開嘅
btw 其實小妹唔係改左太多野

ask your mum email

Email話開sem前

翻左 10/F整左間房for printing

就好似wk library 咁
有間房仔for printing